%@metapost:aire604exo009.mp
%@Titre: Le quart de cercle
%@Dif:4
\[\includegraphics{aire604exo009-1}\]
L'unité d'aire est le cm$^2$.
\begin{myenumerate}
  \item Trouve l'aire de la surface délimitée par les segments $[OA]$, $[OB]$ et la ligne brisée verte.
  \item Trouve l'aire de la surface délimitée par les segments $[OA]$, $[OB]$ et la ligne brisée rouge.
  \item Utilises les questions précédentes pour trouver un encadrement de l'aire du quart du disque.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Utiliser des figures classiques (rectangles) pour obtenir un encadrement. Permet de faire un recherche historique.